{
    "preguntas": [
      { "numero": "1",
        "pregunta": "En la temporada 2021-2022 de la Champions League, ¿cuál fue el equipo ganador del torneo?",
        "opciones": [
          "Manchester City",
          "Paris Saint-Germain",
          "Real Madrid",
          "Chelsea"
        ],
        "respuesta": 3
      },
        { "numero": "2",
          "pregunta": "¿Qué jugador de fútbol fue el máximo goleador de la temporada 2020-2021 de la Champions League?",
          "opciones": [
            "Robert Lewandowski",
            "Cristiano Ronaldo",
            "Erling Haaland",
            "Kylian Mbappé"
          ],
          "respuesta": 2
        },
        {
            "numero": "3",
            "pregunta": "¿Quién ganó el premio al Mejor Jugador de la UEFA en la temporada 2020-2021?",
            "opciones": [
              "Lionel Messi",
              "Kevin De Bruyne",
              "Jorginho",
              "N'Golo Kanté"
            ],
            "respuesta": 3
          },
          {
            "numero": "4",
            "pregunta": "¿Cuál es el equipo que más veces ha ganado la Liga de Campeones de la UEFA?",
            "opciones": [
              "Real Madrid",
              "Barcelona",
              "Manchester United",
              "Bayern Munich"
            ],
            "respuesta": 0
          },
          {
            "numero": "5",
            "pregunta": "¿Quién fue el máximo goleador de la Liga de Campeones de la UEFA en la temporada 2019-2020?",
            "opciones": [
              "Lionel Messi",
              "Robert Lewandowski",
              "Cristiano Ronaldo",
              "Neymar"
            ],
            "respuesta": 1
          },
          {
            "numero": "6",
            "pregunta": "¿Cuál es el equipo que más veces ha ganado la Copa Libertadores de América?",
            "opciones": [
              "Boca Juniors",
              "River Plate",
              "Independiente",
              "Peñarol"
            ],
            "respuesta": 2
          },
          {
            "numero": "7",
            "pregunta": "¿Quién es el jugador con más goles en la historia del fútbol?",
            "opciones": [
              "Pele",
              "Lionel Messi",
              "Cristiano Ronaldo",
              "Romário"
            ],
            "respuesta": 0
          },
          {
            "numero": "8",
            "pregunta": "¿Cuál es el equipo que ha ganado más veces la Premier League inglesa?",
            "opciones": [
              "Manchester United",
              "Liverpool",
              "Arsenal",
              "Chelsea"
            ],
            "respuesta": 0
          },
          {
            "numero": "9",
            "pregunta": "¿En qué país se disputó la Copa Mundial de la FIFA 2018?",
            "opciones": [
              "Francia",
              "Alemania",
              "España",
              "Rusia"
            ],
            "respuesta": 3
          },
          {
            "numero": "10",
            "pregunta": "¿Cuál es el jugador con más asistencias en la historia de la Premier League inglesa?",
            "opciones": [
              "Ryan Giggs",
              "Frank Lampard",
              "Cesc Fàbregas",
              "David Beckham"
            ],
            "respuesta": 0
          },
          {
            "numero": "11",
            "pregunta": "¿Quién es el entrenador con más títulos de Liga de Campeones de la UEFA?",
            "opciones": [
              "José Mourinho",
              "Carlo Ancelotti",
              "Alex Ferguson",
              "Zinedine Zidane"
            ],
            "respuesta": 3
          },
          {
            "numero": "12",
            "pregunta": "¿Cuál es el jugador que ha ganado más veces el Balón de Oro de la FIFA?",
            "opciones": [
              "Lionel Messi",
              "Cristiano Ronaldo",
              "Michel Platini",
              "Johan Cruyff"
            ],
            "respuesta": 0
          },
          {
            "numero": "13",
            "pregunta": "¿Quién es el portero que ha ganado más veces el Trofeo Zamora en la Liga española?",
            "opciones": [
              "Iker Casillas",
              "Víctor Valdés",
              "Francisco Buyo",
              "Andoni Zubizarreta"
            ],
            "respuesta": 3
          },
          {
            "numero": "14",
            "pregunta": "¿Cuál es el equipo que más veces ha ganado la Liga MX de México?",
            "opciones": [
              "Club América",
              "Chivas de Guadalajara",
              "Cruz Azul",
              "Pumas UNAM"
            ],
            "respuesta": 0
          },
          {
            "numero": "15",
            "pregunta": "¿Cuál es el jugador que ha marcado más goles en la historia de la Selección Brasileña de Fútbol?",
            "opciones": [
              "Romário",
              "Neymar",
              "Ronaldo",
              "Pelé"
            ],
            "respuesta": 3
          },
          {
            "numero": "16",
            "pregunta": "¿Cuál es el equipo que más veces ha ganado la Serie A italiana?",
            "opciones": [
              "Juventus",
              "Inter de Milán",
              "AC Milan",
              "AS Roma"
            ],
            "respuesta": 0
          },
          {
            "numero": "17",
            "pregunta": "¿Quién fue el máximo goleador de la Copa América 2019?",
            "opciones": [
              "Lionel Messi",
              "Paolo Guerrero",
              "Everton",
              "Gabriel Jesús"
            ],
            "respuesta": 2
          },
          {
            "numero": "18",
            "pregunta": "¿Cuál es el equipo que más veces ha ganado la Liga de Fútbol Profesional de Francia?",
            "opciones": [
              "Paris Saint-Germain",
              "Olympique de Marsella",
              "AS Mónaco",
              "AS Saint-Étienne"
            ],
            "respuesta": 3
          },
          {
            "numero": "19",
            "pregunta": "¿Quién es el jugador con más títulos de la Liga de Campeones de la UEFA?",
            "opciones": [
              "Paolo Maldini",
              "Cristiano Ronaldo",
              "Franco Baresi",
              "Clarence Seedorf"
            ],
            "respuesta": 0
          },
          
          {
            "numero": "20",
            "pregunta": "¿Cuál es el equipo que más veces ha ganado la Liga Águila de Colombia?",
            "opciones": [
              "Atlético Nacional",
              "Independiente Santa Fe",
              "Millonarios",
              "América de Cali"
            ],
            "respuesta": 0
          }
          
          
          
          

          
          
          
          
          
          
          
          
          
    ]
  }
  